董座鄭美玲領軍 高雄銀將辦史上最大規模現金增資 | 聯合新聞網	
2023-09-14	
https://udn.com/news/story/7239/7440673	
高雄銀行（2836）於14日召開董事會，在最大股東高雄市政府與民股主要股東的一致支持下，通過將辦理50億元普通股現金增資案，創下高雄銀歷來現增規模最大的歷史紀錄。高雄銀董事長鄭美玲指出，為提升高雄銀營運績效及獲利、擴大放款及投資業務量能，以逐步達到規模經濟，因此需要注入更多核心資本來支撐風險性資產的成長，並兼顧資本適足率，經營團隊為此籌畫並獲高市府支持，14日董事會拍板決定辦理5億股普通股現增。高雄銀今年5月底股東會改選，高市府特別禮聘第一金（2892）旗下一銀前總經理鄭美玲出任高雄銀董事長。鄭美玲領軍下高雄銀總資產、股東權益、淨收益與資產品質持續提升，惟因資本規模不大，目前實收資本額僅127.42億元，資本適足率需要再強化以利各項業務擴張，因此高雄銀繼2020年辦理特別股現增後，14日董事會決定再辦普通股現增5億股，大幅拉升資本規模與資本適足率，增資規模超越過去不論普通股或特別股現增手筆。鄭美玲指出，因應金融監理以及各項投資與授信業務規模擴張需要，高雄銀資本適足率有必要再強化，因此經營團隊研擬現金增資已有一段時間，希望能提高資本適足率支應銀行成長所需空間，所以研擬大幅增資5億股。以高雄銀目前股價以及淨值來看，原則上增資新股定價至少會在票面10元之上，但實際定價與現增辦理時間，還有待後續相關程序確認。待市議會同意高市府對高雄銀增資後，預期明年第1季可望落實執行現增案，以拉升資本適足率、擴大業務發展。根據高雄銀資料，第2季全行資本適足率、第一類資本比率均為近五個季度最低，普通股權益比率也低於去年同期。高雄銀為提升經營績效，穩健財務操作、強化授信與客群滲透經營、擴大營運規模，以及配合高市府政策推動各項房貸、青創貸款方案等，並加速數位轉型、投融資氣候風險管理，因此董事會決議辦理現增。鄭美玲與經營團隊都十分感謝高雄市政府與民股大股東的支持，希望藉由現金增資50億元，實質改善財務結構，提升資本適足率趨近同業平均水準，讓高雄銀行可以更穩健茁壯。高雄銀表示，辦理現增充實資本後，未來將持續拓展綠能產業放款、開拓企業戶，配合政府政策，深耕綠色金融。同時提高活期性存款比重，降低資金成本，致力提升手續費收入及財務操作績效，追求獲利持續成長。高雄銀行今年截至8月底放款業務較去年同期成長119億元，成長率達7.22%，其中企金業務大幅成長超過17%；手續費淨收益成長0.71億元，成長率也高達16%；其中財富管理業務成長22%，同時8月財管收益再創單月新高。鑒於高雄銀的全行資本適足率、第一類資本比率及普通股權益比率於6月底分別為12.01%、10.68%及8.14%，均低於同業平均水準15.13%、13.08%及11.87%，因此辦理現金增資有其必要性。▪ 基泰昨才漲停…今「基泰忠孝」大樓百億元成交 買家是這號人物
 ▪ 「基泰忠孝」125億元火速成交 專家點3大條件：絕佳進場時機
 ▪ 為大直事件籌錢？10天就125億元賣「基泰忠孝」大樓 基泰回應了
 ▪ 每戶總價1.4億元！土地銀行第二次標售大安區豪宅 預定11月3日開標
 ▪ 這豪宅好威！舊制壓哨前搶上車 四天就賣了21億元